圍城內！個個都是互相心機顯露，根本防不勝防，但又不得不一起生存，這是一個意識流的故事—『偽滅的南極洲』

第一節：圍城內

彥.赤炎獨自一個人仰臥在家中地板上，兩手掌交叉

於肚皮，眼睛顯得好憂鬱，並望著窗外的夜，要不是有時

間儀器的存在，恐怕他完全分不清此時大概的時段，這樣

的夜已經連續持續了5個月，他知道，再過一個月，太陽

就會升起來，他更知道，世界，僅僅是顏色變了。

圍城內盡是虛偽的人類，在這裡，分不清真假，分不

清善惡，分不清愛恨，真誠？不存在的，那簡直在拿自己

的命開玩笑。

居住在圍城內的人類或許是最後的一批人類了，圍

城外，是汪洋大海，慶幸的是，它們不會製造船隻，只會

漫無目的吃，和傳染病毒，它們曾經是人。

為了可持續發展和城市安全，他們定制了一套完整

的法律條規，目的是限制、操控城內居民活動與思想，

他們會告訴你，在生存面前，還談什麼自由。

偉大的最高統治者淶.諾厭惡一切的暴力行為，他號

召城內的人類用頭腦去贏得利益，贏得未來，他就是這樣

一步一步登上最高峰的。

第二節 唯一的朋友

「鈴鈴鈴」，地面上的電話聲響起，彥.赤炎連忙爬起身，箭步沖向電話處，「滅.千異，找我？今天晚上12點老地方等？好的」，短暫的交談後，能感受到他瞬間渾身有力。

滅.千異是他唯一的真正朋友，也是唯一知道他家裡電話的人，如果有電話響，也一定是找赤炎，因為他沒有家人，他一個人生活在一間狹小的空間內，窗口是他透氣的唯一途徑，也沒有家具，一切物件都擺置地上。

他看了看手錶，現在中午12點，離見面還有10個鐘，離工作時間還有1個鐘，他打開冷藏盒，拿出魚罐頭並打開，轉身再拿出兩片白麵包，用刀沾些魚肉，在麵包上來回抹，他早已厭倦這些食物，但不得不吃

第三節：衣食住行

這座圍城，其名為守望之城，守護與希望。在這裡，市民的衣食住行都是政府分配或者交易得來，守望之城內，不存在任何商業行為和私人交易，一經證實，直接大刀而向，錢在這城內已經失去固有的價值。

居民們可以為政府打工換取「守望幣」，這是政府唯一指定的價值貨幣，它的用途就是用來和政府換取衣食住行。

彥.赤炎所住的狹小房間，需要100個「守望幣」，一個守望幣等於10個鐘的工作時間。這裡奉行多勞多得，工作時間自己決定，但工作前就必須輸入工作時間，工作時間一到，系統會自動停止，未夠10個鐘，會儲存工作時間，直到超過10個鐘就會發放一個「守望幣」，當然，工作期間是可以臨時退出的，但，工作時間會全部清0，包括之前的儲存工時。

衣食住行的價格是隨時變動的，如何獲知最新的價格，有兩個途徑，一是上網，這代表需要一台電腦，價格88「守望幣」，已經附帶無限上網數據；二是到附近的商品銷售站，輸入想購買的商品，就可以查到。

無數的市民流浪街頭，大多數失去工作能力，只能默默死。

消滅0回復

個名幾mk

🤦🏻‍♂️冇呢d事 哈

個故事好尷尬